確診即派$5,000捱轟 陳肇始改稱將研是否所有患者可獲津貼

食物及衞生局局長陳肇始昨指，政府將為本地感染確診市民，提供一筆過港幣$5,000的津貼，更指計劃毋須資產審查，引來各界批評，質疑是否鼓勵染疫。陳肇始今早再接受港台節目訪問時就指，津貼是否所有感染人士都可獲得，需交由勞福局研究，又提及專家支持提供津貼。

政府抗疫專家、港大醫學院院長梁卓偉昨指，支持政府體裇「手停口停」的市民派發津貼，但應設有準則。陳肇始就重申專家支持政府為生計受影響的人提供津則，而細節需由勞福局訂定。對於市民的不同意見，或是提供津貼會否鼓勵染疫等意見，她相信政府內部及勞福局都會考慮，最終定案是否所有患者都有份則會交由勞福局研究。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌今早受訪時指，專家組同意向從事日薪工作及散工的確診人士發放津貼，而資產審查或需時太長，惟同時反對向所有患者派發，認為是資源錯配。港大感染及傳染病中心總監何栢良同樣在受訪時，表明不同意向所有確診者派津貼，認為有會反效果。

垃圾

改做淨派俾廢老？

唔合心意嗰陣：所謂專家唔理解

想派嗰陣：專家支持提供津貼

好快又改廢老有病徵去驗都有2000

可唔可以等我中咗拎咗5千蚊先再轟

想吸引人用「安心出行」不如每人申請都派錢算啦

唔好搞咁多嘢啦唔該，無啦啦派咩9錢？退稅啦dlnm

嗰啲專家食屎啦

次次都話淨係睇科學唔睇政治

你老味而家又咁撚多嗲

如果我係政府
不如首次驗派2000好過

個incentive變左重於鼓勵人去驗
多過鼓勵人去中肺炎

只派畀廢老廢中

只係派比支持港共嘅人？

28日內無外遊記錄先可以派5千~

無業人仕加1千~!!

你好啱做政府呀

一樣咁閪弱智

2000蚊就出賣自己資料

屌閪咩

小小事都做到咁撚柒係港共先做到

無得派咪唔去驗囉

我係中產唔使養車養樓?
點解努力搵錢就冇5000, d廢老坐響度唔戴口罩, 隨地吐痰, 仲要拎緊生果金, 就有$5000?

全港巿民派一萬啦…講咁多，反正新移民尻叫幾吓你就派錢

呢啲自己諗啦
有人會因為咁唔抗拒去驗嘅

派錢咪派錢
洗咩睇市民臉色呀
扮晒蟹咁

其實公佈咗咪柒落去囉
你推D濕鳩政策咪又係咁
而家彈弓手實俾人屌得更加甘

咁撚大愛咁應該有病既唔理咩症都要派啦

屌你彈出彈入
有5000邊撚個會屌?

市民一鬧就改
之前精神病人唔鬧限聚 唔鬧限制自由嘅政策
代表精神病人有份獻出自己嘅自由

之前全民檢測已經比人笑到面都黃撚埋
又黎多次？

多到嚇親你

點解唔係研十山先出？ 政府咁撚樣做野嫁咩？

研究完

每個月畀呢班司局長精英出糧加加埋都七八位數，竟然成大班人喺度討論緊一個荒謬嘅政策，究竟荒唔荒謬？

彈出又彈入

Diu 你又縮琴日已經去左starlight奶門柄

笑撚咗笑埋右

可唔可以幫佢帶返個口罩
睇圖都覺得噴到成個cam都係口水

改研究派全港算啦
一係就咪撚派

姐係冇交稅先可以拎5000

駛乜理d人點講啫，邊個嘈拉左佢咪得囉

個政府咁軟弱點同維尼交代呀

染完先話冇得派到時暴動都似

你班仆街咪撚燈到改
而家人人派5K我理得佢爆

做全民檢測派500
Down埋安心派2000
中埋武肺又同時有做上邊2樣派5000

封城7日每人派5000仲好啦

可能病左仲要宣誓效忠基本法先有得拎5000

淨係派比廢老同大陸人